反法確實是一種鬆散的意識形態，有一些信徒參與了暴力活動。 五個謊言刺激共和黨人對選舉的擔憂|Philip Bump | 2020年10月15日|華盛頓郵報 
 聽到你說米勒有“堅定的意識形態”，我有點驚訝，因為他以“噴子”而聞名，而我們通常不認為噴子是嚴肅的意識形態家。 斯蒂芬·米勒解釋說，肖恩·林2020年10月7日|Vox 
 我總是在想，這些另類右翼分子是一開始是噴子，後來才有了一致的意識形態，還是恰恰相反。 斯蒂芬·米勒解釋說，肖恩·林2020年10月7日|Vox 
 40年前，該黨的意識形態沒有那麼堅決。 仇恨如何主宰美國政治|李·德魯特曼(drutman@newamerica.org) | 2020年10月5日|FiveThirtyEight 
 與此同時，基於財政考慮、意識形態或兩者兼而有之的建議年復一年地提出，要求限制聯邦就業福利的價值，或將更多成本轉移到僱員身上。 從週四開始，大多數聯邦僱員都有資格享受帶薪產假，Eric Yoder, 2020年10月1日，華盛頓郵報 
 桌子後面的人是一個虛構的人物——一個兇惡的愛國者，暴露了僵化的意識形態的侷限性。 真相的終結:史蒂芬·科爾伯特的崇高結局|諾埃爾·默裡| 2014年12月19日|每日野獸 
 他的意識形態是如此強大，如此強大，以至於矇蔽了他對常識和客觀的洞察力。 悉尼占星家變成伊斯蘭激進分子Jacob Siegel | 2014年12月16日|每日野獸 
 ALEC吸引了那些看到機會推動議程的公司，而不考慮意識形態。 左翼對亞歷克的回答|Ben Jacobs | 2014年12月15日|DAILY BEAST 
 亞力克呼應了艾森豪威爾政府的第一任國防部長查爾斯·威爾遜的思想。 左翼對亞歷克的回答|Ben Jacobs | 2014年12月15日|DAILY BEAST 
 沒有明顯的領導者; 沒有一個單一的意識形態或組織能夠左右人群。 艾裡克·加納抗議:“這就像越南”|艾比·哈格拉格，凱特琳·迪克森，雅各布·西格爾，克里斯·奧爾布里頓| 2014年12月5日|每日野獸 
 在這樣的變化中，我們看到了“資產階級意識形態”的崩潰。 《布爾什維克主義的實踐與理論 
 這種意識形態已經發展到把整個世界稱為一種觀念，一種幻境的極端。 哲學的積極結果|約瑟夫·迪茨根 
 他們借用了他的措辭和他獨特的習語，但沒有采用他的意識形態。 伊戈爾·斯特拉文斯基自傳| 
 在李伯克內希特看來，卡萊爾關於英雄的一切言論都是與意識形態相悖的，是對真理的歪曲。 未來屬於人民|卡爾·利布克奈特 
 邁克爾告訴我，他很快就覺得沒有太多意識形態或思想基礎。 沃倫委員會(26卷2):聽證會第二卷(15卷)|總統關於肯尼迪總統遇刺的委員會